《**鑑證實錄II**》（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台時裝](../Page/翡翠台.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，於1999年1月4日首播，共20集，監製[潘嘉德](../Page/潘嘉德.md "wikilink")。此劇為《[鑑證實錄](../Page/鑑證實錄.md "wikilink")》的續集。

## 劇情內容

女法醫官聶寶言（陳慧珊）上集黯然與督察曾家原（林保怡）分手後離港，終因胞姊聶寶意（陳美琪）結婚而返港並復職。寶言、家原二人重遇，但因寶言看穿蔡小棠（李珊珊）對家原仍未忘情，遂有所保留。小棠為成全二人，和寶言下屬楊志倫（劉愷威）扮作情侶，寶言、家原終復合。

另一方面，聶津津（鍾麗淇）因覺與曾家喬（魯文傑）性格不合而提出分手，輾轉與男模特兒袁天明（海俊傑）展開戀情。家喬無奈之餘，亦遷怒天明胞妹袁天晴（陳采嵐），二人終日鬥法，成鬥氣冤家。寶言、家原合力偵破不少案件，感情更見一日千里。二人得悉小棠和志倫只是偽裝為情侶後，決定撮合她與有為律師王英傑（蔡子健），卻不知原來令她墮入死亡陷阱……

## 演員表

### 曾家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>曾耀球</p></td>
<td><p>曾家原、曾家喬之父<br />
宋桂枝之夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/程可為.md" title="wikilink">程可為</a></p></td>
<td><p>宋桂枝</p></td>
<td><p>家庭主婦<br />
曾耀球之妻<br />
曾家原之繼母<br />
曾家喬之母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾家原</strong></p></td>
<td><p>重案組（B組）<a href="../Page/高級督察.md" title="wikilink">高級督察</a><br />
曾耀球之子<br />
宋桂枝之繼子<br />
曾家喬同父異母之兄<br />
聶寶言之男友<br />
蔡小棠之前男友<br />
參見<a href="../Page/#重案組.md" title="wikilink"><strong>重案組</strong></a><br />
另見<a href="../Page/#復仇女神（第4-7集）.md" title="wikilink"><strong>復仇女神（第4-7集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>大佬原<br />
曾Sir</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾家喬</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鑑識科學.md" title="wikilink">科學鑑證主任</a>（S.E.O）<br />
曾耀球、宋桂枝之子<br />
曾家原同父異母之弟<br />
聶津津之前男友<br />
參見<a href="../Page/#法證部.md" title="wikilink"><strong>法證部</strong></a><br />
另見<a href="../Page/#以牙还牙（第10-11集）.md" title="wikilink"><strong>以牙还牙（第10-11集）</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 聶家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李鴻傑.md" title="wikilink">李鴻傑</a></p></td>
<td><p>聶尚鈞</p></td>
<td><p>白綺綾之夫<br />
聶寶意、聶寶言之父<br />
聶津津外公<br />
已去世<br />
參見《<strong><a href="../Page/鑑證實錄.md" title="wikilink">鑑證實錄</a></strong>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林小湛.md" title="wikilink">林小湛</a></p></td>
<td><p>白綺綾</p></td>
<td><p>聶尚鈞之妻<br />
聶寶意、聶寶言之母<br />
聶津津外婆</p></td>
<td><p><strong>Elaine</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳美琪.md" title="wikilink">陳美琪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>聶寶意</strong></p></td>
<td><p>愛情小說家<br />
聶尚鈞、白綺綾之長女<br />
杜子俊之妻<br />
聶寶言之姐<br />
田世南之前女友<br />
聶津津之母</p></td>
<td><p><strong>寶意<br />
意姐</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></strong></p></td>
<td><p><strong>杜子俊</strong></p></td>
<td><p>區氏集團美味食品公司營業部職員<br />
聶寶意之夫<br />
聶津津之繼父<br />
區展龍之下屬<br />
另見<a href="../Page/#奉命謀殺（第9-16集）.md" title="wikilink"><strong>奉命謀殺（第9-16集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>亞俊<br />
俊哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳慧珊.md" title="wikilink">陳慧珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>聶寶言</strong></p></td>
<td><p>法醫官<br />
聶尚鈞、白綺綾之幼女<br />
聶寶意之妹<br />
聶津津之姨<br />
曾家原之女友<br />
參見<a href="../Page/#法醫.md" title="wikilink"><strong>法醫</strong></a><br />
另見<a href="../Page/#以牙还牙（第10-11集）.md" title="wikilink"><strong>以牙还牙（第10-11集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Pauline<br />
Dr.Lip</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鍾麗淇.md" title="wikilink">鍾麗淇</a></strong></p></td>
<td><p><strong>聶津津</strong></p></td>
<td><p>聶寶意、田世南之私生女<br />
聶尚鈞、白綺綾之外孫女<br />
杜子俊之繼女<br />
聶寶言之外甥女<br />
曾家喬之前女友<br />
袁天明之女友<br />
潘幸瑤、金妙玲好友<br />
另見<a href="../Page/#奉命謀殺（第9-16集）.md" title="wikilink"><strong>奉命謀殺（第9-16集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>津津</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 蔡家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></p></td>
<td><p><strong>蔡國忠</strong></p></td>
<td><p>蔡小棠之父<br />
王英傑之外父<br />
另見<a href="../Page/#以牙还牙（第10-11集）.md" title="wikilink"><strong>以牙还牙（第10-11集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>忠叔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李珊珊_(藝員).md" title="wikilink">李珊珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔡小棠</strong></p></td>
<td><p>重案組（B組）探員<br />
蔡國忠之女<br />
曾家原之下屬兼前女友<br />
劉彥修之前女友<br />
與楊志倫假扮情侶，後被其暗戀<br />
王英傑之第二任妻子<br />
於第19集因王英年失救而溺水身亡<br />
參見<a href="../Page/#重案組.md" title="wikilink"><strong>重案組</strong></a><br />
另見<a href="../Page/#虐打之謎（第2-4集）.md" title="wikilink"><strong>虐打之謎（第2-4集）</strong></a><br />
另見<a href="../Page/#七年之后（第18-20集）.md" title="wikilink"><strong>七年之后（第18-20集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>小棠菜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王英傑</strong></p></td>
<td><p>律師<br />
蔡國忠之女婿<br />
蔡小棠之夫<br />
參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink"><strong>王家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>英傑</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 王家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/廖啟智.md" title="wikilink">廖啟智</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王英年</strong></p></td>
<td><p>零食樂園企業主席<br />
王英傑之兄<br />
另見<a href="../Page/#七年之后（第18-20集）.md" title="wikilink"><strong>七年之后（第18-20集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>零食大王<br />
英年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王英傑</strong></p></td>
<td><p>律師<br />
王英年之弟<br />
蔡小棠之夫<br />
楊志美之前夫<br />
楊志倫之前姊夫兼針對對象<br />
孫靜君之前男友<br />
參見<a href="../Page/#蔡家.md" title="wikilink"><strong>蔡家</strong></a><br />
另見<a href="../Page/#迷姦慘案（第4-10集）.md" title="wikilink"><strong>迷姦慘案（第4-10集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>英傑</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李珊珊_(藝員).md" title="wikilink">李珊珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔡小棠</strong></p></td>
<td><p>王英傑之妻<br />
參見<a href="../Page/#蔡家.md" title="wikilink"><strong>蔡家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>小棠菜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>英　姐</p></td>
<td><p>王家家傭</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 重案組

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邱萬城.md" title="wikilink">邱萬城</a></p></td>
<td><p>邱Sir</p></td>
<td><p>重案組（B組）總督察</p></td>
<td><p><strong>肥佬</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾家原</strong></p></td>
<td><p>重案組（B組）高級督察<br />
參見<a href="../Page/#曾家.md" title="wikilink"><strong>曾家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>大佬原<br />
曾Sir</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李珊珊_(藝員).md" title="wikilink">李珊珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔡小棠</strong></p></td>
<td><p>重案組（B組）探員<br />
參見<a href="../Page/#蔡家.md" title="wikilink"><strong>蔡家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>小棠菜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>李志奇</p></td>
<td><p>重案組（B組）探員<br />
曾家原下屬</p></td>
<td><p><strong>奇哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔣克.md" title="wikilink">蔣　克</a></p></td>
<td><p>陳大華</p></td>
<td><p>重案組（B組）探員<br />
曾家原下屬<br />
陳小華之雙生兄</p></td>
<td><p><strong>大孖</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>陳小華</p></td>
<td><p>重案組（B組）探員<br />
曾家原下屬<br />
陳大華之雙生弟</p></td>
<td><p><strong>細孖</strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 法醫

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/陳慧珊.md" title="wikilink">陳慧珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>聶寶言</strong></p></td>
<td><p>法醫官<br />
參見<a href="../Page/#聶家.md" title="wikilink"><strong>聶家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃天鐸.md" title="wikilink">黃天鐸</a></p></td>
<td><p>余醫生</p></td>
<td><p>法醫</p></td>
<td><p><strong>Dr. Yu</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉愷威.md" title="wikilink">劉愷威</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊志倫</strong></p></td>
<td><p>聶寶言之助理兼解剖室助手<br />
楊志美之弟<br />
王英傑之前舅仔<br />
針對王英傑<br />
與蔡小棠假扮情侶，後愛上蔡小棠<br />
另見<a href="../Page/#七年之后（第18-20集）.md" title="wikilink"><strong>七年之后（第18-20集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>亞倫</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳肖明.md" title="wikilink">陳肖明</a></p></td>
<td><p>June</p></td>
<td><p>聶寶言助理</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃振威.md" title="wikilink">黃振威</a></p></td>
<td></td>
<td><p>解剖室記錄員</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 法證部

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾家喬</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鑑識科學.md" title="wikilink">科學鑑證主任</a>（S.E.O）<br />
參見<a href="../Page/#曾家.md" title="wikilink"><strong>曾家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳采嵐.md" title="wikilink">陳采嵐</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁天晴</strong></p></td>
<td><p>法證部化驗師<br />
袁天明之妹</p></td>
<td><p><strong>Julia</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>高Sir</p></td>
<td><p>法證部高級化驗師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周凱珊.md" title="wikilink">周凱珊</a></p></td>
<td><p>Emily</p></td>
<td><p>法證部化驗師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何綺敏.md" title="wikilink">何綺敏</a></p></td>
<td><p>Linda</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>Ken</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p>Vincent</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李煌生.md" title="wikilink">李煌生</a></p></td>
<td><p>Robert</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊證樺.md" title="wikilink">楊證樺</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td><p>Peter仔</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 技術部

|                                  |        |             |        |
| -------------------------------- | ------ | ----------- | ------ |
| **演員**                           | **角色** | **職業／關係**   | **暱稱** |
| [葉振聲](../Page/葉振聲.md "wikilink") | Donald | 負責指紋比對、聲音分析 |        |
| [李煒棋](../Page/李煒棋.md "wikilink") | Tom    |             |        |

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/海俊傑.md" title="wikilink">海俊傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁天明</strong></p></td>
<td><p>模特兒，於第16集成為「甜の味」甜品店之小股東<br />
袁天晴之兄<br />
聶津津之男友<br />
參見<a href="../Page/#情殺之謎（第1-3集）.md" title="wikilink"><strong>情殺之謎（第1-3集）</strong></a><br />
參見<a href="../Page/#雙重罪惡（第7-10集）.md" title="wikilink"><strong>雙重罪惡（第7-10集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Anthony</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汪琳.md" title="wikilink">汪　琳</a></p></td>
<td><p><strong>潘幸瑤</strong></p></td>
<td><p>聶津津、金妙玲之好友</p></td>
<td><p><strong>瑤瑤</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>軍裝警員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉深宜.md" title="wikilink">劉深宜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉志清.md" title="wikilink">劉志清</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳紫媚.md" title="wikilink">陳紫媚</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃月明.md" title="wikilink">黃月明</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/化妝.md" title="wikilink">化妝店售貨員</a></p></td>
<td><p>（第2集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/騙子.md" title="wikilink">騙　子</a></p></td>
<td><p>假冒星探（第4集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李志華.md" title="wikilink">李志華</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/侍應生.md" title="wikilink">侍應生</a></p></td>
<td><p>（第4集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/盧卓南.md" title="wikilink">盧卓南</a></p></td>
<td><p>Nelson</p></td>
<td><p>（第5集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚權輝.md" title="wikilink">譚權輝</a></p></td>
<td><p>Sam</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳中堅.md" title="wikilink">陳中堅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/廟祝.md" title="wikilink">廟　祝</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沙田車公廟.md" title="wikilink">車公廟廟祝</a>（第6集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫　生</a></p></td>
<td><p>袁天明主診<a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a>（第8集）<br />
霍惠思主診<a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a>（第17集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞少娟.md" title="wikilink">勞少娟</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/酒吧.md" title="wikilink">酒吧客人</a></p></td>
<td><p>為一夜情爭吵（第9集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁輝宗.md" title="wikilink">梁輝宗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧健邦.md" title="wikilink">鄧健邦</a></p></td>
<td><p>飛　仔</p></td>
<td><p>調戲金妙玲（第9集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳楚翹.md" title="wikilink">陳楚翹</a></p></td>
<td><p>葉冠榮之女伴</p></td>
<td><p>（第9集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洪菁儀.md" title="wikilink">洪菁儀</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/選美.md" title="wikilink">選美佳麗</a></p></td>
<td><p>（第10集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇麗明.md" title="wikilink">蘇麗明</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葉翠翠.md" title="wikilink">葉翠翠</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳瑞華.md" title="wikilink">陳瑞華</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙淑儀.md" title="wikilink">趙淑儀</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/選美.md" title="wikilink">選美保姆</a></p></td>
<td><p>（第10集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/主持人.md" title="wikilink">主持人</a></p></td>
<td><p>（第10、19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李燕珊.md" title="wikilink">李燕珊</a></p></td>
<td><p>（第10集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳燕航.md" title="wikilink">陳燕航</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/師奶.md" title="wikilink">師　奶</a></p></td>
<td><p>（第10集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何君龍.md" title="wikilink">何君龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/汽車.md" title="wikilink">汽車維修員</a></p></td>
<td><p>（第12集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/周鳴.md" title="wikilink">周　鳴</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒲茗藍.md" title="wikilink">蒲茗藍</a></p></td>
<td><p>警隊<a href="../Page/探員.md" title="wikilink">探員</a></p></td>
<td><p>處理王英年及蔡國忠金錢糾紛案（第14集）<br />
處理「王英傑失蹤案」（第19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林偉雄.md" title="wikilink">林偉雄</a></p></td>
<td><p>處理王英年及蔡國忠金錢糾紛案<br />
（第14集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/燒味.md" title="wikilink">燒焟店</a><a href="../Page/老闆.md" title="wikilink">老闆</a></p></td>
<td><p>（第14集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳亦謙.md" title="wikilink">吳亦謙</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>目擊者（第11集）<br />
<a href="../Page/記者.md" title="wikilink">記者</a>（第14－15集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾建文.md" title="wikilink">鍾建文</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/記者.md" title="wikilink">記　者</a></p></td>
<td><p>（第14－15集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/婦科.md" title="wikilink">婦科</a><a href="../Page/醫生.md" title="wikilink">醫生</a></p></td>
<td><p>（第18集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/翟佩雲.md" title="wikilink">翟佩雲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/護士.md" title="wikilink">護　士</a></p></td>
<td><p>負責照顧蔡小棠（第19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/的士司機.md" title="wikilink">的士司機</a></p></td>
<td><p>（第19集）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 與案件有關人物

#### 情殺之謎（第1-3集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚樂怡.md" title="wikilink">姚樂怡</a></p></td>
<td><p><strong>唐詠心</strong></p></td>
<td><p>Pin Model Agency公司旗下模特兒、馬來西亞華僑<br />
袁天明之前女友<br />
呂兆光之病人<br />
謝守一之情婦<br />
井依婷之情敵<br />
於第1集被謝守一誤殺</p></td>
<td><p><strong>Teresa</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莫家堯.md" title="wikilink">莫家堯</a></p></td>
<td><p><strong>謝守一</strong></p></td>
<td><p>攝影師<br />
井依婷之前夫<br />
唐詠心之情夫<br />
誤殺唐詠心<br />
於第3集被捕</p></td>
<td><p><strong>Richard</strong> |-2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/海俊傑.md" title="wikilink">海俊傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁天明</strong></p></td>
<td><p>Pin Model Agency公司旗下模特兒<br />
唐詠心之同事兼前男友<br />
參見<a href="../Page/#其他演員.md" title="wikilink"><strong>其他演員</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Anthony</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尤程.md" title="wikilink">尤　程</a></p></td>
<td><p>井依婷</p></td>
<td><p>酒店大王之女<br />
謝守一之前妻<br />
唐詠心之情敵</p></td>
<td><p><strong>Peggy</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>呂兆光</p></td>
<td><p>整形醫師<br />
唐詠心隆胸主治醫生<br />
王英傑之客戶</p></td>
<td><p><em>' Dr. Raymond S.K. Lui</em>'</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>何姑娘</p></td>
<td><p>呂兆光整形診所護士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃偌儀.md" title="wikilink">黃偌儀</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐家瑋.md" title="wikilink">歐家瑋</a></p></td>
<td><p>目擊者</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳安琪.md" title="wikilink">陳安琪</a></p></td>
<td><p>Ivy</p></td>
<td><p>Pin Model Agency公司接待員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>陳醫生</p></td>
<td><p>婦科醫生<br />
唐詠心主治醫生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>娥　姐</p></td>
<td><p>井家家傭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馮瑞珍.md" title="wikilink">馮瑞珍</a></p></td>
<td><p>四　姐</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 虐打之謎（第2-4集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盧慶輝.md" title="wikilink">盧慶輝</a></p></td>
<td><p>劉彥修</p></td>
<td><p>投資顧問<br />
蔡小棠之前男友<br />
於第2集因投資失敗而與Amy有染並慘遭毆打</p></td>
<td><p><em>' Terence</em>'</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李珊珊_(藝員).md" title="wikilink">李珊珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔡小棠</strong></p></td>
<td><p>劉彥修之前女友<br />
參見<a href="../Page/#蔡家.md" title="wikilink"><strong>蔡家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>小棠菜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉桂芳.md" title="wikilink">劉桂芳</a></p></td>
<td><p>Amy</p></td>
<td><p>社團展老大之女友<br />
Susanna之好友<br />
與劉彥修有染</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>打　手</p></td>
<td><p>社團展老大之手下<br />
毆打劉彥修</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 迷姦慘案（第4-10集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉美珊.md" title="wikilink">劉美珊</a></p></td>
<td><p><strong>金妙玲</strong></p></td>
<td><p>聶津津、潘幸瑤之好友<br />
被葉冠榮迷姦<br />
另見<a href="../Page/#雙重罪惡（第7-10集）.md" title="wikilink"><strong>雙重罪惡（第7-10集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>阿Miu</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p><strong>葉冠榮</strong></p></td>
<td><p>迷姦金妙玲<br />
於第4集被捕，後被判無罪釋放<br />
另見<a href="../Page/#_雙重罪惡（第7-10集）.md" title="wikilink"><strong>雙重罪惡（第7-10集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Thomas</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王英傑</strong></p></td>
<td><p>葉冠榮之辯方律師<br />
參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink"><strong>王家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>檢察官</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汪特華.md" title="wikilink">汪特華</a></p></td>
<td><p>法律行政人員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/官仲銘.md" title="wikilink">官仲銘</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/河國榮.md" title="wikilink">河國榮</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 復仇女神（第4-7集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾家原</strong></p></td>
<td><p>於1993年跟蔡權合力輯捕陳國豪<br />
把彭子康右手打至殘廢<br />
長期遭彭子康、齊　敏騒扰<br />
參見<a href="../Page/#曾家.md" title="wikilink"><strong>曾家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>大佬原<br />
曾Sir</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡國慶_(香港).md" title="wikilink">蔡國慶</a></p></td>
<td><p>蔡　權</p></td>
<td><p>重案組前督察<br />
曾家原之前上司<br />
遭彭子康開車撞死</p></td>
<td><p><strong>權叔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a></p></td>
<td><p><strong>彭子康</strong></p></td>
<td><p>恒信貿易公司職員<br />
陳國豪之獄友<br />
3年前因開車撞死蔡權而入獄<br />
出獄後，成为齊敏之秘密情人<br />
當年殺害馬永達後嫁禍於陳國豪<br />
被馬玉珍殺害</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曹眾.md" title="wikilink">曹　眾</a></p></td>
<td><p><strong>齊　敏</strong></p></td>
<td><p>聶寶意新書插畫家<br />
陳國豪之妻<br />
馬玉珍之媳<br />
陳安之母<br />
彭子康之秘密情人<br />
曾預謀殺害彭子康以報復<br />
嫁禍曾家原為殺害彭子康之凶手<br />
曾多次騷擾曾家原<br />
於第7集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉少君.md" title="wikilink">劉少君</a></p></td>
<td><p><strong>陳國豪</strong></p></td>
<td><p>恒信貿易公司職員<br />
齊敏之夫<br />
馬玉珍之子<br />
陳安之父<br />
盜用公款100萬，後被彭子康陷害而入獄28年，在獄中自殺身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曹濟.md" title="wikilink">曹　濟</a></p></td>
<td><p>馬永達</p></td>
<td><p>恒信貿易公司老闆<br />
於1993年發現彭子康盜用公款，後被彭子康殺害</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎宣.md" title="wikilink">黎　宣</a></p></td>
<td><p><strong>馬玉珍</strong></p></td>
<td><p>家庭主婦<br />
陳國豪之母<br />
齊敏之婆婆<br />
陳安之祖母<br />
殺害彭子康<br />
於第7集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>陳　安</p></td>
<td><p>陳國豪、齊敏之獨子<br />
馬玉珍之孫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>檢察官</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀文傑.md" title="wikilink">賀文傑</a></p></td>
<td><p>辯方律師</p></td>
<td><p>陳國豪辯方律師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/河國榮.md" title="wikilink">河國榮</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 雙重罪惡（第7-10集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉美珊.md" title="wikilink">劉美珊</a></p></td>
<td><p><strong>金妙玲</strong></p></td>
<td><p>好味快餐店員工<br />
聶津津、潘幸瑤之好友<br />
被曹柄生奸殺<br />
另見<a href="../Page/#迷姦慘案（第4-10集）.md" title="wikilink"><strong>迷姦慘案（第4-10集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>亞miu</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王俊棠.md" title="wikilink">王俊棠</a></p></td>
<td><p><strong>葉冠榮</strong></p></td>
<td><p>Fit之堡健身中心負責人<br />
Susanna之客人<br />
王英傑之客戶<br />
威脅卓家輝、梁雪麗<br />
有注射興奮劑的習慣<br />
被梁雪麗殺害<br />
另見<a href="../Page/#迷姦慘案（第4-10集）.md" title="wikilink"><strong>迷姦慘案（第4-10集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Thomas</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃澤鋒.md" title="wikilink">黃澤鋒</a></p></td>
<td><p>卓家輝</p></td>
<td><p>Fit之堡健身中心負責人<br />
尹學昇之同性戀情人<br />
愛滋病帶菌者<br />
兩年前入藉台灣</p></td>
<td><p><strong>Jacky</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁詠琳.md" title="wikilink">梁詠琳</a></p></td>
<td><p>Susanna</p></td>
<td><p>電台DJ、Pin Model Agency公司管理高層、淫媒<br />
曾介紹梁雪麗接客<br />
聶寶意、Amy、葉冠榮之友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何啟南.md" title="wikilink">何啟南</a></p></td>
<td><p>曹柄生</p></td>
<td><p>好味快餐店老闆之子<br />
暗戀金妙玲<br />
姦殺金妙玲<br />
於第9集被捕</p></td>
<td><p><strong>生哥</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅國維.md" title="wikilink">羅國維</a></p></td>
<td><p>曹先生</p></td>
<td><p>好味快餐店老闆<br />
曹炳生之父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李思蓓.md" title="wikilink">李思蓓</a></p></td>
<td><p>梁雪麗</p></td>
<td><p>選美佳麗<br />
選美集訓營Sandy同房室友<br />
愛滋病患者<br />
被葉冠榮多次勒索<br />
殺害葉冠榮<br />
於第10集被捕<br />
另見<a href="../Page/#情殺之謎（第1-3集）.md" title="wikilink"><strong>情殺之謎（第1-3集）</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Cherry</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/施敏.md" title="wikilink">施　敏</a></p></td>
<td><p>Sandy</p></td>
<td><p>選美佳麗<br />
選美集訓營梁雪麗同房室友<br />
因食用減肥藥而被取消資格</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳家樂.md" title="wikilink">吳家樂</a></p></td>
<td><p>尹學昇</p></td>
<td><p>歌手<br />
卓家輝之同性戀情人</p></td>
<td><p><strong>Andrew</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/海俊傑.md" title="wikilink">海俊傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>袁天明</strong></p></td>
<td><p>模特兒<br />
於第7集被金妙鈴誤傷入院<br />
參見<a href="../Page/#其他演員.md" title="wikilink"><strong>其他演員</strong></a></p></td>
<td><p><strong>Anthony</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雷穎怡.md" title="wikilink">雷穎怡</a></p></td>
<td><p>Candy</p></td>
<td><p>Fit之堡健身中心接待員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張漢斌.md" title="wikilink">張漢斌</a></p></td>
<td><p>酒　保</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/凌漢_(演員).md" title="wikilink">凌　漢</a></p></td>
<td><p>管理員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫晉民.md" title="wikilink">溫晉民</a></p></td>
<td><p>Joe</p></td>
<td><p>葉冠榮之友</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 以牙还牙（第10-11集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></p></td>
<td><p><strong>溫若嫻</strong></p></td>
<td><p>針對聶寶言<br />
間接炸傷曾家喬、蔡國忠<br />
於第11集被捕<br />
參見《<strong><a href="../Page/鑑證實錄.md" title="wikilink">鑑證實錄</a></strong>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾家喬</strong></p></td>
<td><p>於第10集被溫若嫻間接炸傷<br />
參見<a href="../Page/#曾家.md" title="wikilink"><strong>曾家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></p></td>
<td><p><strong>蔡國忠</strong></p></td>
<td><p>於第10集被溫若嫻間接炸傷<br />
參見<a href="../Page/#蔡家.md" title="wikilink"><strong>蔡家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳慧珊.md" title="wikilink">陳慧珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>聶寶言</strong></p></td>
<td><p>溫若嫻之針對對象<br />
參見<a href="../Page/#聶家.md" title="wikilink"><strong>聶家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳亦謙.md" title="wikilink">吳亦謙</a></p></td>
<td><p>目擊者</p></td>
<td><p>溫若嫻企圖開車殺人之目擊者</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 籠中鳥（牌中牌）（第11-13集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌</a></p></td>
<td><p><strong>夏永全</strong></p></td>
<td><p>黎巧竹之契子<br />
電機工程大學畢業生<br />
賽車四屆冠軍<br />
與區展龍自編自導綁架<br />
間接害死區展培、區展鵬<br />
於第12集被區展龍襲擊，後被黎巧竹殺害</p></td>
<td><p><strong>Eric<br />
契少</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅蘭.md" title="wikilink">羅　蘭</a></p></td>
<td><p><strong>黎巧竹</strong></p></td>
<td><p>區瑞慶之正室<br />
區展鵬之母<br />
夏永全之契媽<br />
殺害夏永全<br />
於第13集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張英才.md" title="wikilink">張英才</a></p></td>
<td><p>區瑞慶</p></td>
<td><p>區氏集團主席<br />
黎巧竹、余彩娟之夫<br />
區展鵬、區展培、區展龍之父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></p></td>
<td><p>余彩娟</p></td>
<td><p>區瑞慶之繼室<br />
區展培、區展龍之母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴少民.md" title="wikilink">戴少民</a></p></td>
<td><p>區展鵬</p></td>
<td><p>區氏集團前任總經理<br />
區瑞慶、黎巧竹之子<br />
因被夏永全所害而墜海身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洪天明.md" title="wikilink">洪天明</a></p></td>
<td><p>區展培</p></td>
<td><p>區氏集團總經理<br />
區瑞慶、余彩娟之子<br />
鍾翠屏之夫<br />
糖尿病患者<br />
於第11集因注射過量胰島素身亡，並被偽裝成自殺身亡</p></td>
<td><p><strong>培少</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p>區展龍</p></td>
<td><p>區瑞慶、余彩娟之子<br />
與夏永全合謀自編自導綁架<br />
於第12集襲擊夏永全，後被捕</p></td>
<td><p><strong>龍少</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/湯盈盈.md" title="wikilink">湯盈盈</a></p></td>
<td><p>鍾翠屏</p></td>
<td><p>酒樓知客<br />
區展培之妻<br />
王力之前女友<br />
王志亮之母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>王力|王　力</p></td>
<td><p>酒樓部長<br />
鍾翠屏之前男友<br />
王志亮之父</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>-</p></td>
<td><p>王志亮</p></td>
<td><p>王力、鍾翠屏之子</p></td>
<td><p><strong>亮仔</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>歡　姐</p></td>
<td><p>區家家傭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>神　父</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/昌韓文.md" title="wikilink">昌韓文</a></p></td>
<td><p>錢永業</p></td>
<td><p>被夏永全所偷車之車主</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍燕妮.md" title="wikilink">伍燕妮</a></p></td>
<td><p>錢　太</p></td>
<td><p>錢永業之妻</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 奉命謀殺（第9-16集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p><strong>田世南</strong></p></td>
<td><p>美國田氏集團主席<br />
田世東之弟<br />
聶寶意之前男友<br />
聶津津之親父<br />
於第14集被馮欣欣毒殺</p></td>
<td><p><strong>Edmond</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林其欣.md" title="wikilink">林其欣</a></p></td>
<td><p><strong>馮欣欣</strong></p></td>
<td><p>田世東之情婦<br />
意圖殺害聶津津、蔡小棠<br />
殺害田世南、杜子俊<br />
於第15集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李國麟.md" title="wikilink">李國麟</a></strong></p></td>
<td><p><strong>杜子俊</strong></p></td>
<td><p>於第14集被馮欣欣槍殺身亡<br />
參見<a href="../Page/#聶家.md" title="wikilink"><strong>聶家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鍾麗淇.md" title="wikilink">鍾麗淇</a></strong></p></td>
<td><p><strong>聶津津</strong></p></td>
<td><p>險被馮欣欣殺害<br />
參見<a href="../Page/#聶家.md" title="wikilink"><strong>聶家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>津津</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金興賢.md" title="wikilink">金興賢</a></p></td>
<td><p>田世東</p></td>
<td><p>田世南之兄<br />
田守信之父<br />
馮欣欣之情夫<br />
唆使馮欣欣殺害田世南、杜子俊<br />
於第16集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>林律師</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Martin</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃月明.md" title="wikilink">黃月明</a></p></td>
<td><p>張小姐</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬清儀.md" title="wikilink">馬清儀</a></p></td>
<td></td>
<td><p>田世東之前妻<br />
田守信之母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃煒林.md" title="wikilink">黃煒林</a></p></td>
<td><p>田守信</p></td>
<td><p>田世東之子<br />
已去世<br />
參見《<strong><a href="../Page/鑑證實錄.md" title="wikilink">鑑證實錄</a></strong>》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 金色的機遇（第16-17集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭子誠.md" title="wikilink">鄭子誠</a></p></td>
<td><p><strong>郭偉成</strong></p></td>
<td><p>「甜の味」甜品店老闆兼大股東<br />
患有肺癌<br />
聶寶言之校友<br />
胡佩雯之夫<br />
霍惠思之情夫<br />
於第17集被莫振華撞傷，其後被其踢落山溝身亡</p></td>
<td><p><strong>Sam</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>莫振華</p></td>
<td><p>私家偵探<br />
胡佩雯僱用之偵探<br />
霍惠思之初戀男友兼拉丁舞舞伴<br />
殺害郭偉成<br />
於第17集於天橋墜下身亡</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p>霍惠思</p></td>
<td><p>花店老闆娘<br />
郭偉成之情婦<br />
莫振華之初戀女友兼拉丁舞舞伴<br />
殺害郭偉成之主谋<br />
於第17集被捕</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬蹄露.md" title="wikilink">馬蹄露</a></p></td>
<td><p>胡佩雯</p></td>
<td><p>郭偉成之妻<br />
莫振華之客戶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/游飈.md" title="wikilink">游　飈</a></p></td>
<td><p>亞　天</p></td>
<td><p>「甜の味」甜品店員工</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宋芝齡.md" title="wikilink">宋芝齡</a></p></td>
<td><p>Debbie</p></td>
<td><p>霍惠思花店之助手<br />
霍惠思之時間證人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>洋服店老闆</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 七年之后（第18-20集）

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>職業／關係</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/廖啟智.md" title="wikilink">廖啟智</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王英年</strong></p></td>
<td><p>於7年前曾為私家偵探山之客戶<br />
变态，曾暗戀楊志美<br />
間接陷害孫靜君導致其終身癱瘓<br />
殺害楊志美、趙錫佳<br />
於第19集險溺水身亡<br />
於第20集被捕<br />
參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink"><strong>王家</strong></a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王英傑</strong></p></td>
<td><p>律師<br />
王英年之弟<br />
蔡小棠之夫<br />
楊志美之前夫<br />
楊志倫之前姊夫兼針對對象<br />
孫靜君之前男友<br />
參見<a href="../Page/#王家.md" title="wikilink"><strong>王家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>英傑</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李珊珊_(藝員).md" title="wikilink">李珊珊</a></strong></p></td>
<td><p><strong>蔡小棠</strong></p></td>
<td><p>於第19集因王英年失救而溺水身亡<br />
參見<a href="../Page/#蔡家.md" title="wikilink"><strong>蔡家</strong></a></p></td>
<td><p><strong>小棠菜</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳琪.md" title="wikilink">陳　琪</a></p></td>
<td><p>楊志美</p></td>
<td><p>醫生<br />
楊志倫之姊<br />
王英傑之前妻<br />
曾失蹤7年<br />
趙錫佳之情婦<br />
於7年前被王英年掐死</p></td>
<td><p>楊醫生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/劉愷威.md" title="wikilink">劉愷威</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊志倫</strong></p></td>
<td><p>楊志美之弟<br />
因妨礙司法公正而被起訴<br />
參見<a href="../Page/#法醫.md" title="wikilink"><strong>法醫</strong></a></p></td>
<td><p><strong>亞倫</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊瑞麟.md" title="wikilink">楊瑞麟</a></p></td>
<td><p>趙錫佳</p></td>
<td><p>園藝店老闆<br />
林皓月之夫<br />
楊志美之情夫<br />
於7年前被王英年炸死</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林佩君.md" title="wikilink">林佩君</a></p></td>
<td><p>林皓月</p></td>
<td><p>園藝店老闆娘<br />
趙錫佳之妻<br />
把楊志美埋屍在園藝店庭院</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>孫靜君</p></td>
<td><p>王英傑之前女友<br />
威之妻<br />
於6年前間接被王英年陷害導致終身癱瘓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>威</p></td>
<td><p>孫靜君之夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/甘子正.md" title="wikilink">甘子正</a></p></td>
<td><p>陳律師</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃煒林.md" title="wikilink">黃煒林</a></p></td>
<td><p>山</p></td>
<td><p>私家偵探</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嚴俊.md" title="wikilink">嚴　俊</a></p></td>
<td><p>警隊探員</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    鑑證實錄II](https://web.archive.org/web/20090117174307/http://tvcity.tvb.com/drama/evid2/index.htm)
  - [無綫電視官方網頁(TVBI) -
    鑑證實錄II](http://www.tvb.com/tvbi/program/evid2/evid2.htm)
  - [《鑑證實錄II》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162443/http://gotv.tvb.com/programme/103214/153461/)

[鑑](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:1999年無綫電視劇集](../Category/1999年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視1990年代背景劇集](../Category/無綫電視1990年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視醫學劇集](../Category/無綫電視醫學劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視推理劇集](../Category/無綫電視推理劇集.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")
[Category:無綫電視犯罪劇集](../Category/無綫電視犯罪劇集.md "wikilink")